降血壓藥疑含致癌物急回收 3萬病人或不能停藥(附名單)

衞生署今日表示，署方透過其監察系統，得悉一所內地製造商生產的纈沙坦原料被發現含有雜質N-亞硝基二甲胺（NDMA），有關原料為一些藥劑製品的主要成分。該雜質基於實驗室測試被列為可能令人類患癌的物質，故指令兩間持牌藥物批發商從市面回收5款含有纈沙坦的藥劑製品。衞生署呼籲正在服用上述產品的病人不應自行停止服用藥物；醫管局就表示，現時公立醫院約有3萬名病人獲處方該血壓藥，但已通知公院停止處方，而病人下次覆診時，再由醫生評估並處方適當的血壓藥物。

受影響產品如下：

Valtensin 160毫克藥片（HK-61786）阿特維斯
Valtensin 80毫克藥片（HK-61787）阿特維斯
Valtensin HCT 藥片160/12.5毫克（HK-61784）阿特維斯
Valtensin HCT 藥片80/12.5毫克（HK-61785）阿特維斯
Valsartan Stada 80毫克藥片（HK-60794）港聯

衞生署引述內地製造商的初步調查顯示，N-亞硝基二甲胺（NDMA）存於纈沙坦原料中相信與其生產方法有關。

根據藥物批發商阿特維斯（香港）有限公司（阿特維斯）及港聯醫藥供應有限公司（港聯）的資料，上述產品已供應予本地私家醫生及藥房。其中Valtensin 80毫克及160毫克藥片亦有供應予醫院管理局。兩間藥物批發商均已設立熱線（阿特維斯：3188 4288；港聯：2806 3112）回答相關查詢。衞生署至今未有接獲任何涉及上述受影響產品的不良反應報告。
含有纈沙坦的產品屬處方藥物，用於治療高血壓及心臟衰竭，分別有單一成分產品及結合其他主要成分的產品。

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明表示，今次需回收的藥物主要是用以治療高血壓和心衰竭，為副廠藥物，但屬血管緊張素II受體抑制劑的主要藥物，不少內科、老人科及普通科病人都有服用。
他續指，今次事件源自浙江華海藥業生產的纈沙坦原料被發現含有致癌物，有關原料售予不同藥廠製藥出售，故歐洲亦受影響正進行藥物回收，據知藥物NDMA含量極微。
至於正服用有關藥物的病人，他建議繼續服藥，因為高血壓停藥會導致腎病、中風及心血管問題，心衰竭病人停藥更可能心臟停頓死亡。但他認為醫管局要盡快找到其他藥物代替品，提早為病人換藥，「無論有幾少致癌物，都係越快換越好」。

如果真係食緊藥之後驗到生cancer，係咪可以屈返政府賠幾百萬

歐化藥業藥物受污染事件是發生於2009年初的重大醫療事故，影響香港及澳門。事件起因於藥廠的原材料受到毛黴菌的污染。原材料受污染，結果使製造出來的藥雖然表面不能驗出污染物，但其實污染物深藏於藥物內。由於部分受污染的別嘌醇（Allopurinol）藥片「Purinol」被血癌病人服用，使沒有抵抗力的病人受到毛黴菌感染而死亡。

事件發生後，香港衛生署即時為全香港所有被處方別嘌醇藥片的病人更換由另一藥廠生產的同類藥物。為疏導前往換藥的市民，瑪麗醫院、東區醫院、伊利沙伯醫院、聯合醫院、威爾斯醫院、屯門醫院及另外一家共7家醫院的配藥處延長辦公時間至24小時服務。私立的仁安醫院同時亦停止使用同一藥廠生產的所有藥物，但衛生署未有跟隨[1]。

2009年4月30日，歐化藥業於粉嶺裁判法院承認四項“售賣人類不適合使用藥物”罪名，共被罰款港幣二十萬元。法官表示，雖然已判處最高的罰款，但此並未能反映事件的嚴重性[2]。

我又唔係個官, 點判?
不過上面個case 就俾人罰左廿皮

cut HA funding
結果好多歐美藥都改用中國製

想食歐美靚藥要去私家

而家嘅吊鹽水都用上海製
上上年入院已經見到

你估呢到美國

有公院藥劑師指出，由於今次藥物污染的影響遍及歐洲及新加坡等亞洲地區，全球正搶購代替品，而且不排除更多藥物受牽連。

衛生署指令回收的包括醫管局有使用的Valtensin 80 毫克及 160 毫克藥片；而供應私家醫生及藥房的 Valtensin HCT 兩款藥片，及 Valsartan Stada 80 毫克藥片，亦要回收。

5款藥的總入口量達129萬盒，供應醫管局、私家醫生及藥房，但沒供應衛生署及私家醫院。

關囝閱讀能力咁低點讀NURSING

易消達藥片含有維生素及消化酶，是用於腸胃不適的非處方藥物。根據耀南的資料，上述產品有約128 000瓶（一百粒裝）及46 000瓶（三十粒裝）已供應予醫管局、衞生署診所、私家醫院、本地私家醫生、藥房及藥店，亦有轉口往澳門。衞生署會密切監察回收情況。

廿萬，廁所都買唔到

HA正仆街

政府cut funding
轉用哂中國製嘅藥
想食歐美靚嘢要去私家

唔知QC點
包水直接入血
一個唔該穿咗發mo照用就敗血症

btw啲mo肉眼見唔到嘅份量就夠死

西藥用中國製造